5月13日 原來係 國際排華日 歷史為證！

史上四起排華事件 都發生在5月13日

【記者梁凱晶／綜合報導】東南亞的印尼與馬來西亞曾經爆發排華運動，和越南的排華事件有著相同的巧合，就是這幾起排華事件都發生在5月13日。若加上滿清時期墨西哥發生的排華事件，史上四件排華事件，竟都巧合的發生在5月13日。

1998年5月13日，印尼爆發史稱「黑色5月暴動」的排華行動，當時的印尼總統蘇哈托，指使軍隊對印尼華人進行了長達3天的殘暴屠殺，死傷華人達數萬之多。短短的50小時內，人口1千萬的首都雅加達市區有27個地點發生暴亂，全市超過5千家華人商店和房屋被燒燬，近1,200人死亡，共有468名婦女遭到性侵，最小的只有9歲。

1969年5月13日，剛剛結束大選的馬來西亞，由於華人工會代表在大選中落敗，決定全面退出馬來西亞內閣，引發擁華與反華民眾對立，當天傍晚有3名華人遭到殺害，隨即首都吉隆坡在晚間宣布24小時戒嚴，全國多處爆發反華暴動，當天共造成25名華人死亡。

1911年5月13日在，墨西哥爆發的排華事件。當時墨西哥的反政府武裝軍向北部城市進攻，隨著叛軍進城的暴民，大肆屠殺和洗劫當地的中國商家，在9小時內就有3百多名華人遭到殺害。當時的滿清政府曾向墨西哥要求一個交代，墨西哥政府也曾正式向清政府道歉，並賠償受害僑民生命財產損失。◇

順便又提提大家
Twitter 戰線手足整咗個網站出嚟比大家做task
以後大家無藉口唔打國際線喇
快啲bookmark 佢啦

入bot 拎任務24小時更新：

另有手足會係佢Twitter Account 每日更新任務:

或者download 香城online 個app 都有Twitter 任務做

Fuck the Chinese